<resources>
    <string name="app_name">Калькулятор ОСГО в РБ</string>
    <string name="about_text">
        \n
        \n
        \n<h3><b>Калькулятор ОСГО v.1.0\n</b></h3>
        \n
        <small><b>г.Гродно 2015</b>
        \n
        \n
        Автор: Олег Василевский</small>
        \n
        \n
        olegtr87@gmail.com
    </string>

    <string name="position">
        <b>Выберите страховую компанию:</b>
    </string>

    <string name="textreferencedtp">
        Действия участников ДТП на территории РБ\n
\n
<b>В случае если у других лиц (лица) — участников ДТП есть договоры обязательного страхования (кроме договоров «Зеленая карта»):</b>\n
\n
1. На месте ДТП:\n
1.1. Сообщить о ДТП в ГАИ.\n
1.2. Записать номерной знак (знаки) и марку (марки) транспортных средств (и прицепов, п/прицепов) — участников ДТП.\n
1.3. Обменяться информацией о страховых свидетельствах (полисах, сертификатах) обязательного страхования со всеми лицами, управлявшими другими транспортными средствами — участниками ДТП:\n
1.3.1. записать данные о страховой организации, заключившей договор обязательного страхования;\n
1.3.2. записать серию и номер страхового свидетельства (полиса, сертификата);\n
1.3.3. записать ФИО, адрес (место регистрации) лица управлявшего транспортным средством;\n
1.3.4. по возможности записать такие же данные о собственнике (владельце по доверенности) транспортных средств;\n
1.4. Получить справку ГАИ, подтверждающую факт ДТП.\n
2. Сохранять документы, подтверждающие расходы, понесенные в связи с ДТП.\n
3. Сохранить автомобиль в послеаварийном состоянии до осмотра специалистом по определению стоимости транспортных средств (специалист назначается страховой организацией).\n
4. В течение ПЯТИ рабочих дней сообщить в страховую организацию, заключившую договор с владельцем транспортного средства, причинившим вред.\n
\n
\n
<b>В случае если у других лиц (лица) — участников ДТП есть договора «Зеленая карта»:</b>\n
\n
1. На месте ДТП:\n
1.1. Сообщить о ДТП в ГАИ.\n
1.2. Записать номерной знак (знаки) и марку (марки) транспортных средств (и прицепов, п/прицепов)- участников ДТП.\n
1.3. Обменяться информацией о страховых свидетельствах (полисах, сертификатах) со всеми лицами, управлявшими другими транспортными средствами — участниками ДТП:\n
1.3.1. записать номер страхового сертификата «Зеленая карта», который состоит из международного буквенного кода страны (например «BY»), букв и/или цифр;\n
1.3.2. записать ФИО, адрес (место регистрации) лица, управлявшего транспортных средств;\n
1.3.3. по возможности записать такие же данные о собственнике (владельце по доверенности) транспортного средства\n
1.4. Получить справку ГАИ, подтверждающую факт ДТП.\n
2. Сохранять документы, подтверждающие расходы, понесенные в связи с ДТП\n
3. Сохранить автомобиль в послеаварийном состоянии до осмотра специалистом по определению стоимости транспортных средств (специалист назначается Белорусским бюро).\n
4. В течение ПЯТИ рабочих дней обратиться в Белорусское бюро по транспортному страхованию по тел. +375 17 226-47-64, +375 17 200-18-47\n
\n
\n
<b>В случае если у других лиц (лица) — участников ДТП нет договора обязательного страхования либо в случае если транспортное средство вышло из обладания владельца без его вины в результате противоправных действий других лиц (например, транспортное средство находится в угоне):</b>\n
\n
1. На месте ДТП:\n
1.1. Сообщить о ДТП в ГАИ.\n
1.2. Записать номерной знак (знаки) и марку (марки) транспортных средств (и прицепов, п/прицепов) — участников ДТП.\n
1.3. Записать ФИО, адрес (место регистрации) лиц (лица) управлявших транспортными средствами.\n
1.4. По возможности записать такие же данные о собственниках (владельцах по доверенности) транспортных средств.\n
1.5. Получить справку ГАИ, подтверждающую факт ДТП.\n
2. Сохранять документы, подтверждающие расходы, понесенные в связи с ДТП.\n
3. Сохранить автомобиль в послеаварийном состоянии до осмотра специалистом по определению стоимости транспортных средств (специалист назначается Белорусским бюро).\n
4. В течение ПЯТИ рабочих дней обратиться в Белорусское бюро по транспортному страхованию по тел. +375 17 306-46-58 или +375 17 220-50-48.\n
\n
\n
<b>В случае если причинитель вреда скрылся с места ДТП</b>\n
\n
1. Сообщить о ДТП в ГАИ\n
2. Получить справку ГАИ, подтверждающую факт ДТП.\n
3. Сохранять все документы, подтверждающие расходы, понесенные в связи с ДТП\n
4. Сохранить автомобиль в послеаварийном состоянии до осмотра специалистом по определению стоимости транспортных средств (специалист назначается страховой организацией).\n
5. В течение ПЯТИ рабочих дней сообщить в страховую организацию, заключившую с Вами договор обязательного страхования.\n
\n
\n
<b>Действия в случае ДТП на территории иностранного государства</b>\n
\n
1. В случае, если Вы явились причинителем вреда жизни, здоровью и (или) имуществу третьих лиц в результате ДТП на территории страны-члена международной системы «Зеленая карта», Ваши действия на месте ДТП должны быть следующими:\n
1.1. непременно сообщить о ДТП в дорожную полицию;\n
1.2. отдать потерпевшему в ДТП копию Зеленой карты, то есть второй лист страхового сертификата «Зеленая карта»;\n
1.3. при наличии нескольких потерпевших — записать и передать им сведения о номере своего страхового сертификата «Зеленая карта» и регистрационных характеристиках своего транспортного средства (регистрационный знак, марку, модель и т. п.);\n
1.4. рекомендуется сфотографировать место происшествия, транспортные средства участников ДТП и их повреждения.\n
\n
2. В случае, если причинен вред Вашему здоровью и (или) имуществу другим транспортным средством в результате ДТП на территории страны-члена международной системы «Зеленая карта», Ваши действия должны быть следующими:\n
\n
2.1. на месте ДТП:\n
\n
2.1.1. непременно сообщить о ДТП в дорожную полицию;\n
\n
2.1.2. обменяться с участниками ДТП информацией о страховых свидетельствах (полисах) по обязательному страхованию гражданской ответственности владельцев транспортных средств, в том числе взять отрывные талоны, ксерокопии либо переписать вручную данные страховых свидетельств (полисов), а при наличии Зеленой карты — взять ее копию;\n
\n
2.1.3. записать регистрационные знаки, марку (марки) и модель (модели) транспортных средств (прицепов, полуприцепов) участников ДТП;\n
\n
2.1.4. рекомендуется сфотографировать место происшествия, транспортные средства участвующих в ДТП и их повреждения;\n
\n
2.1.5. дождаться дорожной полиции и получить у нее справку на месте ДТП, подтверждающую факт ДТП (если выдача такой справки предусмотрена законодательством страны, на территории которой произошло ДТП);\n
\n
2.2. сохранить документы, подтверждающие расходы, понесенные в связи с ДТП.\n
\n
3. Если гражданская ответственность другого участника ДТП не застрахована на момент ДТП либо застрахована по Зеленой карте, Вам следует в кратчайшие сроки обратиться в Бюро страны происшествия (контактная информация находится на оборотной стороне Вашего страхового сертификата «Зеленая карта»).\n
\n
4. В других случаях следует обратиться в страховую организацию причинителя вреда с заявлением о возмещении вреда, полученного в результате ДТП. Данные о страховой организации, выдавшей страховой полис обязательного страхования, указаны в этом страховом полисе.\n
\n
5. Сохранить автомобиль в послеаварийном состоянии до осмотра специалистом по определению стоимости транспортных средств (направление на такой осмотр выдается страховой организацией, выдавшей страховой полис, либо Бюро страны, на территории которой произошло ДТП).\n
\n
6. Любые консультации о возмещении вреда в рамках обязательного страхования гражданской ответственности владельцев транспортных средств можно получить в Бюро страны, на территории которой произошло ДТП (контактная информация на оборотной стороне Вашего страхового сертификата «Зеленая карта»).\n
    </string>
    <string name="surcharge">

<b>ПАМЯТКА</b> \n
(распространяется на  ДТП с 1 июля 2014 г.)\n
\n
1. Первоначально размер страхового возмещения при причинении вреда транспортному средству определяется на основании расчета.\n
\n
2. После проведения ремонта транспортного средства на СТО Вы имеете право на перерасчет размера вреда по факту ремонта с учетом налогов при выполнении всего комплекса ремонта.\n
        \n
\n
\n
<b>Для этого необходимо:</b>\n
\n
— взять у страховщика (в Белорусском бюро по транспортному страхованию) копию акта осмотра и калькуляции для предварительного согласования с СТО комплекса ремонта поврежденного транспортного средства;\n
\n
— при обращении на СТО убедиться, что СТО при расчете стоимости ремонта будет использовать нормативы трудоемкости работ, установленные изготовителем транспортного средства. В противном случае при перерасчете размера вреда завышенные или несуществующие нормативы трудоемкостей работ не будут учтены и в доплате (полностью или частично) может быть отказано;\n
\n
— в случае расхождения трудоемкостей ремонтных работ поврежденных элементов определенных на СТО с калькуляцией оценщика, наличия скрытых и не указанных в акте осмотра повреждений обратиться к страховщику (в Белорусское бюро) за проведением дополнительного осмотра и провести такой осмотр;\n
\n
— при приобретении самостоятельно деталей и материалов иметь документы об их оплате (кассовый чек, отрывной талон, платежное поручение), передать их на СТО и проследить, чтобы СТО указало весь перечень переданных деталей и материалов в заказе-наряде с указанием их состояния (новые, б/у);\n
\n
— предоставить страховщику (в Белорусское бюро) документы подтверждающие факт и оплату всего комплекса ремонта, а именно:\n
\n
а. сертификат соответствия на услуги по техническому обслуживанию и ремонту транспортных средств, имеющийся на СТО, с приложением перечня услуг;\n
\n
б. заказ-наряд (заказы-наряды), содержащий весь комплекс работ по восстановлению транспортного средства, указанный в акте осмотра и калькуляции оценщика и перечень использованных при этом деталей и материалов;\n
\n
в. факт оплаты всего комплекса восстановительного ремонта, в том числе и факт приобретения деталей и материалов (кассовые чеки, отрывные талоны, платежные поручения);\n
\n
\n
<b>Важно знать:</b>\n
\n
1. стоимость новых деталей, установленных взамен поврежденных, возмещается за вычетом стоимости обновления (т. е. с учетом их износа);\n
\n
2. стоимость восстановительного ремонта поврежденного транспортного средства за вычетом стоимости обновления и с учетом доплат не может превышать рыночную стоимость транспортного средства на дату ДТП.\n
    </string>

    <string name="komplex">

<b>Комплексный договор внутреннего страхования </b>\n
\n
Целью введения комплексного договора являлось предоставление возможности владельцам транспортных средств в рамках обязательного страхования гражданской ответственности застраховать в том числе свое транспортное средство «по принципу КАСКО» на случай его повреждения в дорожно-транспортном происшествии.\n
При этом заключение владельцем транспортного средства комплексного договора освобождает его от заключения договора внутреннего страхования, поскольку владелец транспортного средства заключает один из таких договоров по своему выбору.\n
Однако согласно статистическим данным владельцы транспортных средств все чаще предпочтения отдают договорам внутреннего страхования. Так, комплексных договоров ежегодно заключается около 3400, что составляет только 0,1 проц. от количества заключенных договоров внутреннего страхования. При этом наблюдается низкая активность использования предоставленной возможности страхователями — физическими лицами, поскольку основное их количество (76,6 проц. заключается юридическими лицами.\n
На наш взгляд, такая ситуация сложилась в силу того, что страхователи еще не оценили возможности такого договора, по которому возможно застраховать как свою гражданскую ответственность на случай причинения вреда жизни, здоровью и (или) имуществу других лиц в совершенном дорожно-транспортном происшествии, так и свое транспортное средство.\n
Немаловажным является и тот факт, что владельцы новых автомобилей предпочитают заключать договоры добровольного страхования «КАСКО». В таком случае, сохраняется надежда, что комплексный договор может быть востребован большинством страхователей, например, владельцами автомобилей в возрасте от 5 и более лет.\n
Возможно, одним из сдерживающих факторов низкой активности страхователей по заключению комплексных договоров является единовременная уплата страхового взноса, тогда как по договору внутреннего страхования страховой взнос можно уплатить в два этапа.\n
Следует отметить, что Белорусское бюро постоянно анализирует практику проведения обязательного страхования гражданской ответственности владельцев транспортных средств, с учетом которой подготовило и внесло в установленном порядке соответствующие предложения по изменению законодательства в области данного вида страхования.\n
Напомню, что отличительной особенностью комплексного договора от договора внутреннего страхования является то, что по первому договору владелец транспортного средства сможет застраховать, как было сказано выше, свою гражданскую ответственность на случай причинения вреда другим лицам и свое транспортное средство, тогда как по договору внутреннего страхования можно застраховать только свою гражданскую ответственность.\n
В результате, если страхователь, заключивший комплексный договор, в установленном порядке будет признан виновным в совершении дорожно-транспортного происшествия, то по такому договору страхования он сможет обратиться к своему страховщику и получить страховое возмещение за свое поврежденное в этом дорожно-транспортном происшествии транспортное средство. При этом страховое возмещение в данном случае будет выплачено в порядке, определенном Положением о страховой деятельности в Республике Беларусь, утвержденным Указом Президента Республики Беларусь от 25 августа 2006 г. № 530.\n
По комплексному договору владелец транспортного средства должен будет уплатить страховой взнос в размере, превышающем размеры страховых взносов, установленные по договорам внутреннего страхования, в среднем в 3,5 раза, но в этом есть разумная логика, поскольку страховщику при наступлении страхового случая придется выплатить страховое возмещение как за вред, причиненный потерпевшему (а их может быть несколько), так и за вред, причиненный повреждением транспортного средства страхователя.\n
Страховой взнос по комплексному договору уплачивается единовременно при его заключении. Размеры страховых взносов установлены Указом Президента Республики Беларусь от 25 августа 2006 г. Ном. 531 и дифференцируются в зависимости от:\n
типа транспортного средства (например, легковой автомобиль, грузовой автомобиль, троллейбус или трамвай, мотоцикл и т. д.);\n
его технических характеристик (например, от объема двигателя для легкового автомобиля, грузоподъемности для грузового автомобиля и т. п.);\n
сроков страхования (например, от 6 до 12 месяцев);\n
страхового риска (например, такси).\n
Так, например, установленный размер годового страхового взноса для иномарки с объемом двигателя от 1200 до 1800 куб. см составит 90,3 евро в год, от 1800 до 2500 куб. см — 110,4 евро. Для владельцев автомобилей отечественного производства с аналогичными объемами двигателей взносы будут равны 36,2 и 54,7 евро соответственно.\n
Данные размеры страховых взносов будут скорректированы с учетом:\n
местонахождения (местожительства) владельца транспортного средства. Например, для страхователей, проживающих в г. Минске, корректирующий коэффициент равняется 1,5, тогда как для страхователей, проживающих в областных центрах, — 1,2, в городах с численностью населения более 50 тыс. человек — 1,0, в прочих населенных пунктах — 0,8;\n
возраста и стажа вождения страхователя — физического лица. Данные корректирующие коэффициенты распределены следующим образом:\n
до 25 лет включительно со стажем вождения до 2 лет включительно — 1,3;\n
до 25 лет включительно со стажем вождения свыше 2 лет — 1,1;\n
старше 25 лет со стажем вождения до 2 лет включительно — 1,2;\n
старше 25 лет со стажем вождения свыше 2 лет — 1,0.\n
Положительным моментом в данном договоре страхования для страхователей является то, что скидки со страхового взноса, приобретенные по договору внутреннего страхования, заключенному в отношении конкретного транспортного средства, будут учтены страховщиком при заключении им комплексного договора в отношении этого же транспортного средства.\n
В итоге, для легкового автомобиля, например, с объемом двигателя от 1200 до 1800 куб. см. с учетом местожительства страхователя — г. Брест, его возраста старше 25 лет и стажа вождения свыше 2 лет, безаварийного использования этого автомобиля 5 и более лет, размер годового страхового взноса, подлежащего уплате составит 63,21 евро.\n
Комплексный договор можно заключить на срок от шести месяцев до одного года. При этом он может быть заключен, например, на семь, восемь, девять и т. д. месяцев. В случае, если владельцем автомобиля заключен договор внутреннего страхования, то комплексный договор возможно заключить только по истечении срока действия договора внутреннего страхования.\n
Для заключения комплексного договора владелец транспортного средства должен представить страховщику технический паспорт либо иной документ, подтверждающий право на владение этим транспортом. Физическое лицо должно представить еще и документ, удостоверяющий личность.\n
Обязательным условием заключения такого договора является проведение страховщиком осмотра транспортного средства и составление соответствующей справки по форме, утвержденной приказом Белорусским бюро по транспортному страхованию от 11 января 2010 г. № 1-од. Специалисты зафиксируют в акте осмотра любые царапины, вмятины и другие повреждения при их наличии. Без этой процедуры заключение комплексного договора невозможно, поскольку невозможно будет доказать, были ли повреждения транспортного средства до наступления страхового случая, так как вред по обязательному страхованию гражданской ответственности владельцев транспортных средств возмещается только за повреждения, полученные в результате страхового случая.\n
Владельцу транспортного средства, заключившему комплексный договор и признанному виновным в дорожно-транспортном происшествии, не стоит надеяться на выплату страхового возмещения в случаях: если у водителя нет оснований на управление этим транспортным средством или он управлял транспортным средством в состоянии алкогольного опьянения или под воздействием наркотических, психотропных и др. веществ. Также вред не возместят владельцу транспортного средства, который передал управление этим транспортным средством лицу, находящемуся в состоянии алкогольного опьянения или под воздействием токсических, психотропных и др. веществ. Это касается и тех, кто откажется от освидетельствования, либо употребил алкогольные напитки или др. вещества в период между дорожно-транспортным происшествием и освидетельствованием. Использование транспортного средства в целях обучения вождению также не относится к страховым случаям.\n
    </string>

    <string name="izveschenie">
<b>Можно не  вызывать ГАИ на место ДТП и заполнить бланк извещения о ДТП самостоятельно при одновременном наличии следующих обстоятельств:</b>\n
        1. вред причинен только имуществу (люди не пострадали);\n
        2. в ДТП участвуют только 2 транспортных средства;\n
        3. водители имеют право на управление транспортным средством соответствующей категории;\n
        4. в отношении обоих транспортных средств имеются действующие договоры обязательного страхования;\n
        5. обстоятельства причинения вреда не вызывают спора и зафиксированы в извещениях о ДТП;\n
        6. лица, управляющие транспортными средствами, не предъявляют претензий к состоянию друг  друга (т.е. не находятся в состоянии алкогольного, наркотического и др. опьянения);\n
        7. вред, причиненный имуществу каждого из участников ДТП, оценивается ими в размере до 400 евро по установленному Национальным банком официальному курсу белорусского рубля по отношению к евро.\n
        \n
        <b>Бланк извещения о ДТП не заполняется:</b>\n
        - если размер причиненного вреда оценен на сумму более 400 евро;\n
        - если вред причинен жизни или здоровью;- если ДТП произошло с участием более двух транспортных средств (далее - ТС);\n
        - в случае отсутствия у участников ДТП договоров обязательного страхования гражданской ответственности владельцев транспортных средств;\n
        - в случае отсутствия у лиц, управлявших ТС, прав на управление ТС;\n
        - при наличии разногласий у участников ДТП по характеру и видимым повреждениям ТС;\n
        - в случае предъявления претензий лицами, управлявшими ТС, к состоянию друг друга.\n
    </string>

<string name="task">
    <a>http://task.by/contact/offices/minsk/</a>\n
    \n
Представительство ЗАСО «ТАСК» в г. <b>Минск</b>\n
80172250125, 80172253896, +375296620050\n
Минск, ул.Свердлова, 15\n
Время работы: пн-чт 8.30-17.30 пт 8.30-16.30 вых.: сб, вск\n
\n
Представительство ЗАСО «ТАСК» в <b>г. Витебск</b>\n
80212369002, 80212369009\n
ул. Димитрова, 6\n
Время работы пн-чт: 08:30 - 17:30 пт: с 10 до 16 сб, вск — выходной\n
\n
Представительство ЗАСО «ТАСК» в <b>г. Могилев</b>\n
80222222470, 80222224952\n
ул. Дзержинского, 9\n
Время работы: пн-пт 8.30-17.30, Вых. - сб, вск\n
\n
Представительство ЗАСО «ТАСК» в <b>г. Гомель</b>\n
80232777559, 80232953365, 80232774142\n
г. Гомель пр. Ленина, 59\n
Время работы: 8.30-17.30 Вых.: сб, вск\n
\n
Представительство ЗАСО«ТАСК» в <b>г. Брест</b>\n
80162263918, 80162263920, 80162263924\n
ул. Комсомольская, 3\n
Время работы: пн-чт 8.30-13.00, 14.00-17.30 пт. 8.30-13.00, 14.00-16.30 сб.9.00-16.00; вых. - вск.\n
\n
Представительство ЗАСО «ТАСК» в <b>г. Гродно</b>\n
80152525110, 80152734382, 80152734924, +375333106061, +375333106066\n
ул. Суворова, 76А\n
Время работы: пн-чт 08.30-17.30, пт 08.30-16.30, обед 13.00-14.00, Вых: сб-вск\n
Представительство ЗАСО «ТАСК» в <b>г. Гродно</b> (офис №2)\n
80152532827, 80152532831\n
ул. Сов. Пограничников, 114\n
Время работы: пн-чт 08.30-17.30, пт 08.30-16.30, обед 13.00-14.00 Вых: сб-вск\n
</string>

    <string name="beleximgarant">
        <a>http://www.eximgarant.by/regions/minsk/</a>\n
        \n
        <b>г.Минск</b>, ул. Мельникайте, д. 2, оф. 703\n
Тел. +375173060264, +375172030918\n
Время работы: пн-чт 8.30-17.30, пт 8.30-16.15 Выходные дни: суббота, воскресенье\n
\n
<b>г. Брест</b>, ул. Гоголя, д. 46\n
Тел. +375162212000, +375162211453\n
Время работы: пн-чт 8.30-17.30, пт 8.30-16.15 Выходные дни: суббота, воскресенье\n
\n
<b>г. Витебск</b>, ул. Чкалова, д. 1/17\n
тел. +375212578993, 375212471369\n
Время работы: пн-чт 8.30-17.30, пт 8.30-16.15 Выходные дни: суббота, воскресенье\n
\n
<b>г. Гомель</b>, ул. Советская, д. 5А\n
тел. +375232758595, +375232232562\n
Время работы: пн-чт 8.30-17.30, пт 8.30-16.15 Выходные дни: суббота, воскресенье\n
\n
<b>г. Гродно</b>, ул. Болдина, д. 6, корп. 1\n
тел. +375152484889, +375152482795 (факс)\n
Время работы: пн-пт 8.30-18.30, сб 9.00-15.00 Выходные дни: воскресенье\n
\n
<b>г. Могилев</b>, пер.Т.Карпинской, д. 3\n
тел. +375222311657\n
Время работы: пн-пт 8.30-19.30 Суббота: 9.00-15.00 Выходной: воскресенье\n
        </string>

    <string name="belneftestrah">
        <a>http://www.bns.by/about/filiali/</a>\n
        \n
        <b>г. Брест</b>, бульвар Космонавтов, 75/1\n
08.00 - 20.00 Без выходных\n
80162220195\n
\n
<b>г. Витебск</b>, пр. Московский, 31А, 2 этаж, пом. 14\n
Пн - чт 08.00 – 17.15 Пт 08.00-16.00 Обед 12.30 - 13.00 Сб 9.00 – 14.00 Вс - выходной\n
80212580197\n
\n
<b>г. Гомель</b>, ул. Интернациональная, 24, ул. Интернациональная, 42\n
Пн - Чт. 8.30-17.15 Пт. 8.30 - 16.00 Суб., воскр. - выходной\n
80232237601,  80232237602\n
\n
<b>г. Гродно</b>, ул. Дзержинского, 74, ул. Телеграфная, 5\n
Пн – Пт. 8.00 - 19.00 Суб. 8.00 - 15.00 Воскресенье - выходной\n
80152730560, 80152730181, 80152720352, 80298878860\n
\n
Филиал ЗАСО "Белнефтестрах" №1 в <b>г. Минске</b> ул. Л.Беды, д. 29, 1 этаж, оф. 3Н\n
08:00-20:00-понедельник-суббота 09:00-16:00-воскресенье\n
80173360244, 80173360245\n
\n
Филиал ЗАСО "Белнефтестрах" №2 в <b>г. Минске</b> пр. Победителей, д. 23 к. 1 каб. 821\n
Пн - чт 08.30 - 17.15 Пт 08.30 - 16.00 Обед 12.30 - 13.15 Сб, вс - выходной\n
80173062332, 80172035505, 80173062331, 80296035223, 80297695321\n
\n
<b>г. Могилев</b>, ул. Пионерская, 12/25\n
8.30 - 20.00 Без выходных\n
80222221573, 80222221238, 80222227324\n
    </string>

    <string name="belgosstrah">
        <a>http://bgs.by/selling/</a>\n
        \n
<b>г. Брест</b>, ул. Московская, 273/а, тел. +375162406674\n
        \n
<b>г. Витебск</b>, ул. Ленина, 8/б, тел. +375212651244\n
        \n
<b>г. Гомель</b>, ул. Полесская, 16/а, тел. +375232717225\n
        \n
<b>г. Гродно</b>, ул. Доватора, 2/2, тел. +375152741757\n
        \n
<b>г. Минск</b>, ул. Раковская, 16, тел. +375172000656\n
        \n
<b>г. Минск</b>, ул. Аэродромная, 125, тел. +375172194785\n
        \n
<b>г. Могилев</b>, ул. Челюскинцев, 45 +375222500500\n
    </string>

    <string name="promtransinvest">
        <a>http://promtransinvest.by/content/map</a>\n
        \n
        <b>г. Минск</b>, ул. Воронянского, 7а\n
пн.-чт. 08.30-17.30, пт. 08.30-16.15, обед. 12.30-13.15, сб.вс. выходной\n
        +375172281248,+375172197788, +375172281255\n
        \n
<b>г. Брест</b>, ул. Комсомольская, 25\n
пн.-пт. 08.30-20.00, сб. 10.00-16.00, вс. выходной\n
        +375162210606, +375162211786, +375297002825\n
\n
<b>г. Гомель</b>, пр-т Победы,17\n
пн.-вс. 08.00-22.00, без выходных и праздничных дней\n
        +375232718715, +375232715258, +375232715057\n
\n
<b>г. Могилев</b>, б-р Непокоренных, 37Б\n
пн-чт: 08.00-20.00, пт: 08.00-19.00, сб-вс: 09.00-16.20\n
        +375222488501, +375222484555, +375297002811\n
        \n
<b>г. Гродно</b>, ул. Пушкина, 31а, оф.26\n
пн.-пт. 08.00-20.00, сб.вс + праздничные дни 09.00-17.00\n
        +375152420992, +375207002806\n
\n
<b>г. Витебск</b>, пр-т Строителей, 2\n
пн.-чт. 08.30-17.30, пт. 08.30-17.00, сб. 09.00-16.00, вс. выходной\n
        +375212271054, +375212230815\n
\n
<b>г. Минск</b>, ул. Радиальная, д.34/1\n
пн.-чт. 08.00-20.00, пт. 08.00- 19.00, сб. 09.00-16.00, вс. выходной\n
        +375172970454, +375172970458
    </string>
    <string name="belkoopstrah">
        <a>http://belkoopstrah.by/regionalnaya-set</a>\n
        \n
        Адрес: просп. Победителей 17, <b>г. Минск</b>\n
Телефон:80172268064\n
\n
Адрес: ул. Победы, <b>г. Гродно</b>\n
Телефон:80152513464\n
\n
проспект Фрунзе 26/3, <b>г. Витебск</b> 210023\n
Телефон:80212366296\n
\n
Адрес: Гагарина 49, <b>г. Гомель</b>, 246050\n
Телефон:80232750525\n
\n
Адрес: пр Мира 59а, <b>г. Могилев</b>, 212017\n
Телефон:80222266274\n
\n
Адрес: ул. Советская 25, <b>г. Брест</b>\n
Телефон:80162208984\n
    </string>
</resources>
